政府靠相撐質量無礙 佐證被轟薄弱

2019年02月16日

政府靠相撐質量無礙 佐證被轟薄弱

路政署長陳派明（左）與運房局長陳帆昨到立會解畫。張志華攝

【港珠澳橋醜聞】

【本報訊】港珠澳大橋香港接線工程承建商「中國建築」，被傳媒揭發事後補造過萬份「檢查及測量申請表格（RISC表格）」，佔表格總數28%，路政署更早於2016年7月已得悉事件。運房局及路政署昨出席立法會交通事務委員會解畫，死撐事件與沙中綫紅磡站RISC表格缺失問題不能相提並論，指大橋接線工程有施工相片及工地日誌等資料佐證，證明工程有按合約要求進行，並無質量問題。

會上公民黨陳淑莊不認同承建商事後補交表格的做法，又質疑獨立審查顧問運基顧問公司的職權不包括工程質量審查，不明白為何運房局可推論工程質量沒有問題。新民主同盟范國威批評，懷疑事件中有人涉嫌偽造文件。民主黨林卓廷認為，以相片等資料佐證甚為薄弱，是次事件與沙中綫均顯示工程管理崩潰，運基監管沙中綫不力，卻再被委聘審核大橋工程，「個米缸有隻老鼠，仲捉隻老鼠去另一個米缸捉老鼠」。

路署卸責工程顧問

路政署署長陳派明表示，2016年同事知悉工程顧問正向承建商追收檢測文件，路政署一直有跟進，緊密監察奧雅納的監督工作，包括要求奧雅納定期交報告和會面，並實地監察工程。當被問及路政署有否允許承建商，在未交檢測文件的情況下便開始下一步工序，他即「卸責」工程顧問奧雅納，指有關安排是工程顧問駐地盤人員決定，當局亦認為情況不理想。

運輸及房屋局局長陳帆稱，承建商補交的表格，有相片及工地日誌等資料佐證，顯示確有監察，重申事件不涉及表格被銷毀或遺失，亦不涉工程質量，強調基建安全問題沒妥協空間。他又指顧問及承建商遲交表格問題已在報告中反映，會影響投標評分。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
葉劉曾稱中港引渡應另行立法

下一則
下一則
DSE非本地考生四年升九倍

用相都可以知個mass?